\documentclass[12pt,a4paper]{scrartcl}

\usepackage[english,czech]{babel} % czech
\usepackage{fontspec} % fonts
\usepackage{xltxtra} % xelatex xtras
\usepackage{tabularx} % tables
\usepackage{tabu} % tables
\usepackage{listings} % code listings
\usepackage{array}
\usepackage{chngcntr} % in-section counters
\usepackage{float}
\usepackage{multicol} % multiple columns
\usepackage{titlesec} % section customizations
\usepackage{mdframed} % code boxes
\usepackage{enumerate} % numbered items
\usepackage[inline,shortlabels]{enumitem} % items
\usepackage{parskip} % no paragraph space
\usepackage{hyperref} % pdf bookmarks
\usepackage[usenames,dvipsnames,table]{xcolor} % colors
\usepackage{mathpazo} % nicer math font
\usepackage{fancyhdr} % nice header
\usepackage{cite} % bibliography
\usepackage{url} % bibliography urls
\usepackage[labelfont=bf]{caption}
\usepackage[nottoc,numbib]{tocbibind}

% Set packages
\hypersetup{unicode=true, pdfencoding=auto} % utf8 - 16
\setlist[itemize]{noitemsep} % no item sep
\setlist[enumerate]{label=(\arabic*.),itemjoin={\newline}} % setup item sep
\setlistdepth{9}
\setlist[itemize,1]{label=$\bullet$}
\setlist[itemize,2]{label=$\circ$}
\setlist[itemize,3]{label=$-$}
\setlist[itemize,4]{label=$\diamond$}
\setlist[itemize,5]{label=$\bullet$}
\setlist[itemize,6]{label=$\circ$}
\setlist[itemize,7]{label=$-$}
\setlist[itemize,8]{label=$\diamond$}
\setlist[itemize,9]{label=$\bullet$}
\renewlist{itemize}{itemize}{9}

% Sections start on clean page
\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}

% Counting within sections
\counterwithin{figure}{subsection}
\counterwithin{table}{subsection}
% \counterwithin{equation}{subsection}

% Set fonts
\setmainfont[Ligatures={Common,TeX}, Numbers={OldStyle}]{Times New Roman}
\setmonofont{Consolas}
\linespread{1.2}

\hypersetup{
	colorlinks,
	citecolor=black,
	filecolor=black,
	linkcolor=black,
	urlcolor=black
}
% Set colors
\definecolor{lightGray}{HTML}{EEEEEE}
% Code box
\newmdenv[backgroundcolor = lightGray, middlelinewidth = 0, linecolor = Gray, userdefinedwidth = 0.5\linewidth]{customMdframed}
% Define myR
\lstdefinelanguage{myR}{
	morestring=[b]",
	morestring=[b]',
	comment = [l]{\#}
}
% Set code listings
\lstset{
	language = myR,
	basicstyle = \fontsize{9pt}{10pt}\ttfamily,
	numberstyle = \fontsize{9pt}{10pt}\ttfamily,
	commentstyle = \fontsize{9pt}{10pt}\ttfamily\color{gray},
	showstringspaces = false,
	% backgroundcolor = \color{lightGray},
	breaklines = true,
	tabsize = 2,
	breakatwhitespace = true,
	postbreak = {\fontspec{Arial}{\selectfont →}}\space,
	prebreak = {\fontspec{Arial}{\selectfont →}}
}
% Define custom wrap
\newcommand{\sd}[1]{'#1'}
\newcommand{\code}[1]{\fcolorbox{Gray}{lightGray}{\fontsize{9pt}{10pt}{\ttfamily{#1}}}}
\newcommand{\embedCode}[1]{ \begin{customMdframed} \lstinputlisting{#1} \end{customMdframed} }
\newcommand{\embedCodeLines}[3]{ \begin{customMdframed} \lstinputlisting[firstline=#2,lastline=#3]{#1} \end{customMdframed} }
\newcommand{\embedR}[1]{ \embedCode{../R/#1_result.txt} }
\newcommand{\multiCode}[2]{ \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}#1@{}}#2\end{tabularx} }
% New tabular column type
\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}X}
\newcolumntype{L}{X<{\raggedright}}

\newcommand{\definitionList}[2]{
	\noindent\begin{tabular}{>{}p{#1}<{\dotfill}@{}l}
		#2
	\end{tabular}
}
\newcommand{\attributesList}[3]{
	\bgroup
	\def\arraystretch{1.25}
	\begin{table}[htbp]
		\caption{Specifické parametry pro #2}
		\label{tab:#1}
		\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|l|L|}
			\hline
				\multicolumn{1}{|c|}{\small{\textbf{Parametr}}} &
				\multicolumn{1}{c|}{\small{\textbf{Výchozí hodnota}}} &
				\multicolumn{1}{c|}{\small{\textbf{Popis}}} \\
			\hline
				#3
			\hline
		\end{tabularx}
	\end{table}
	\egroup
}
% override ref
\newcommand{\myRef}[1]{(\ref{#1})}
\newcommand{\iRef}[1]{\ref{img:#1}}
\newcommand{\tRef}[1]{\ref{tab:#1}}
\newcommand{\myNameref}[1]{\textit{\nameref{#1}}}
\newcommand{\dRef}[1]{\myNameref{data:#1}}
% image
\newcommand{\img}[3]{
	\begin{figure}[htbp]
		\begin{centering}
			\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../images/#1.eps}
			\caption{#2}
			\label{img:#1}
		\end{centering}
	\end{figure}
}
\newcommand{\imgFull}[3]{
	\begin{figure}[htbp]
		\begin{centering}
			\includegraphics[width=0.9\linewidth]{../images/#1.eps}
			\caption{#2}
			\label{img:#1}
		\end{centering}
	\end{figure}
}
\newcommand{\ir}[2]{
	\begin{figure}[hbtp]
		\begingroup\tabcolsep=0pt\def\arraystretch{0}
		\begin{tabular}{m{0.5\linewidth}m{0.5\linewidth}}
			\includegraphics[width=0.95\linewidth]{../images/#1.eps} &
			\lstinputlisting{../R/#1_result.txt} \\
		\end{tabular}
		\endgroup
		\caption{#2}
		\label{img:#1}
	\end{figure}
}
\newcommand{\irPng}[2]{
	\begin{figure}[hbtp]
		\begingroup\tabcolsep=0pt\def\arraystretch{0}
		\begin{tabular}{m{0.5\linewidth}m{0.5\linewidth}}
			\includegraphics[width=0.95\linewidth]{../images/#1.png} &
			\lstinputlisting{../R/#1_result.txt} \\
		\end{tabular}
		\endgroup
		\caption{#2}
		\label{img:#1}
	\end{figure}
}
\newcommand{\simpleTwoTable}[5]{
	\begin{table}[htbp]
		\caption{#2}
		\label{tab:#1}
		\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|L|}
			\hline
				\multicolumn{1}{|c|}{\small{\textbf{#3}}} &
				\multicolumn{1}{c|}{\small{\textbf{#4}}} \\
			\hline
				#5
			\hline
		\end{tabularx}
	\end{table}
}
\newcommand{\simpleThreeTable}[6]{
	\begin{table}[htbp]
		\caption{#2}
		\label{tab:#1}
		\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|l|L|}
			\hline
				\multicolumn{1}{|c|}{\small{\textbf{#3}}} &
				\multicolumn{1}{c|}{\small{\textbf{#4}}} &
				\multicolumn{1}{c|}{\small{\textbf{#5}}} \\
			\hline
				#6
			\hline
		\end{tabularx}
	\end{table}
}

% Set header
\pagestyle{fancy}


\begin{document}
	% Remove numbers
	\pagenumbering{gobble}

	\begin{titlepage}
		\center % Center everything on the page

		\vspace*{1em}

		{ \bfseries \fontsize{18pt}{23pt}\selectfont Vysoká škola ekonomická v Praze\\[0.1em] }
		{ \bfseries \fontsize{14pt}{17pt}\selectfont Fakulta informatiky a statistiky\\[25pt] }

			
		{ \bfseries
			Studijní program: Kvantitativní metody v ekonomice\\
			Studijní obor: Statistika a ekonometrie
		}

		\vspace{6em}

		\begin{flushleft}
		\begin{tabu} to \linewidth {ll}
			Autor bakalářské práce: & Petr Marek \\
			Vedoucí bakalářské práce: & Mgr. Milan Bašta, Ph.D. \\
		\end{tabu}
		\end{flushleft}

		\vspace{10em}

		% { \bfseries \fontsize{26pt}{26pt}\selectfont Grafické zobrazení statistických dat v~R } % Title of your document

		\textbf{GRAFICKÉ ZOBRAZENÍ STATISTICKÝCH DAT V~R}

		% \vspace{1em}

		% { \fontsize{16pt}{19pt}\selectfont Bakalářská práce}

		\vfill

		školní rok 2012/2013

		% \begin{tabu}{rl}
		% 	Autor:   & \textbf{Petr Marek}\\
		% 	Vedoucí: & \textbf{Mgr. Milan Bašta, Ph.D.}\\
		% 	Oponent: & \textbf{RNDr. Ivana Malá, CSc.}\\
		% \end{tabu}

	\end{titlepage}

	\newpage\thispagestyle{empty}

		\null
		\vfill

		\begin{center}
			{\large \bfseries Prohlášení}
		\end{center}

		\vspace{2\parskip}

		Prohlašuji, že jsem bakalářskou práci zpracoval samostatně a že jsem uvedl všechny použité prameny a literaturu, ze kterých jsem čerpal.

		\vspace{3\parskip}

		\begin{tabu}{@{}lXc@{}}
			V Praze dne \today & &
				......................................................... \\
			& &
				Jméno a příjmení studenta
		\end{tabu}

	\newpage\thispagestyle{empty}

		{\bfseries \large Abstrakt}

		Cílem práce je představit možnosti grafického zobrazení dat a~ukázat implementaci těchto zobrazení v~R.

		Grafická zobrazení jsou rozdělena dle počtu a~charakteru proměnných. Jednotlivá zobrazení jsou popsána a je ukázán postup jejich tvorby. Zobrazení jsou porovnávána mezi sebou a~je diskutován jejich přínos stejně tak jako výhody a~nevýhody oproti ostatním. Je předvedena jejich implementace v~R.

		Dále je rozvedena tvorba grafů v~R~obecně, včetně druhotného přizpůsobování a~kombinování těchto grafů. Jsou prezentovány autorem vytvořené funkce umožňující tvorbu některých z~méně tradičních grafů.

		\vspace{3\parskip}

		\textbf{Klíčová slova}

		R, Grafické zobrazení dat, Grafická analýza, Grafy


	\selectlanguage{english}

	\newpage\thispagestyle{empty}

		{\bfseries \large Abstract}

		The aim of this thesis is to present ways of visualising data using R.

		Based on the number and types of variables suitable visualisation methods are presented. These methods are described and their creation is explained. They are further discussed and compared. Implementation of these methods in~R is shown.

		Finally, the ways of customizing and combining graphs in R are presented, including some custom author-created functions.

		\vspace{3\parskip}

		\textbf{Keywords}

		R, Data visualisation, Graphical analysis, Graphs

	\newpage

	\selectlanguage{czech}

	\tableofcontents

	\newpage

	\pagenumbering{arabic}

	\input{parts/0_uvod.tex}

	\input{parts/1_1d_jednorozmerna.tex}

	\input{parts/2_2d_dvourozmerna.tex}

	\input{parts/3_3d_trojrozmerna.tex}

	\input{parts/5_univerzal.tex}

	\input{parts/6_uzitecne_funkce.tex}

	\input{parts/7_zaver.tex}

	\bibliographystyle{plain}
	\bibliography{biblio}

	\appendix 
	\input{parts/9_zdroje_dat.tex}

\end{document}
